Il y a proportionalité entre la masse et le prix de tomates.\medskip

Je cherche $P$ le prix d'un kilogramme de tomates.
\begin{align*}
  P &= 12 \div 4\\
  P &= 3
\end{align*}
$\Masse[kg]{1}$ coûte $\Eu{3}$.
\begin{enumerate}
  \item Je cherche $C$ le prix de $\Masse[kg]{5}$ de tomates.
  \begin{align*}
    C &= 5 \times P\\
    C &= 5 \times 3\\
    C &= 15
  \end{align*}
  $\Masse[kg]{5}$ de tomates coûtent $\Eu{15}$.
  \item Je cherche $T$ le prix de $\Masse[kg]{3,5}$ de tomates.
  \begin{align*}
    T &= 3,5 \times P\\
    T &= 3,5 \times 3\\
    T &= 10,5
  \end{align*}
  $\Masse[kg]{3,5}$ de tomates coûtent $\Eu{10,5}$.
  \item Je cherche $M$ la masse de tomates correspondant à $\Eu{7,20}$.
  \item \begin{align*}
    M &= 7,20 \div 3\\
    M &= 2,4
  \end{align*}
  Avec $\Eu{7,20}$, je peux acheter $\Masse[kg]{2,4}$.
\end{enumerate}